<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2024-12-13T21:48:23+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Marek Tymowski - pisarz amator, copywriter</title><subtitle>Marek Tymowski - pisarz amator, copywriter. Marek Tymowski to specjalista SEO ze świeżym podejściem do marketingu sieciowego oraz reklam na stronach internetowych.</subtitle><entry><title type="html">Wrota do Innej Galaktyki</title><link href="http://localhost:4000/opowiadanie-trzecie/" rel="alternate" type="text/html" title="Wrota do Innej Galaktyki" /><published>2024-11-23T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/opowiadanie-trzecie</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/opowiadanie-trzecie/"><![CDATA[<p>W najnowszym odkryciu, które wstrząsnęło światem nauki, grupa astronomów z Międzynarodowego Obserwatorium Kosmicznego ogłosiła odkrycie tajemniczych wrót w kosmosie.</p>

<h2 id="odkrycie-niezwykłych-wrót-nowa-galaktyka-na-wyciągnięcie-ręki">Odkrycie Niezwykłych Wrót: Nowa Galaktyka Na Wyciągnięcie Ręki?</h2>

<p>Te niezwykłe struktury, które znajdują się na obrzeżach znanej galaktyki, mogą prowadzić do nieznanej dotąd galaktyki. Oto, co odkryto i co może oznaczać dla przyszłości ludzkości.</p>

<h2 id="tajemnicze-wrota-w-kosmosie">Tajemnicze Wrota w Kosmosie</h2>
<p>Wrót tych nie da się porównać do czegokolwiek, co dotąd widziano. Są one strukturalnie podobne do gigantycznych portali i emitują nieznane fale elektromagnetyczne. Odkrycie zostało zrobione przez zespół naukowców, którzy analizowali dane z teleskopów działających w zakresie podczerwieni i radiofal.</p>

<p>„Te wrota są niewiarygodne – wyjaśnia Dr. Emily Rhodes, liderka zespołu badawczego. – Ich budowa przypomina teoretyczne modele, które wcześniej były jedynie spekulacjami. Odkrycie sugeruje, że mogą istnieć struktury w kosmosie, które są zupełnie inne od tego, co znamy.”</p>

<h2 id="co-może-kryć-się-za-wrótami">Co Może Kryć się Za Wrótami?</h2>
<p>Według wstępnych analiz, wrota mogą być przejściem do całkowicie nieznanej galaktyki, co otwiera nowe możliwości eksploracji kosmosu. Przewiduje się, że ich badanie może dostarczyć informacji na temat struktury wszechświata, jego historii i potencjalnych form życia.</p>

<p>„To jakby odkrycie nowego kontynentu w naszym wszechświecie – mówi Dr. Michael Chen, astrofizyk i członek zespołu. – Przyszłość eksploracji kosmosu może być teraz pełna niesamowitych możliwości. Wrota te mogą być kluczem do zrozumienia podstawowych praw natury.”</p>

<h2 id="przyszłość-eksploracji-kosmosu">Przyszłość Eksploracji Kosmosu</h2>
<p>Wkrótce naukowcy planują przeprowadzić dalsze badania, wykorzystując nowe technologie, aby zbadać, co znajduje się za wrotami. Propozycje obejmują wysłanie sond i, jeśli to możliwe, misji załogowych. Długoterminowe cele to nie tylko odkrycie nowych światów, ale także potencjalne spotkania z innymi formami życia oraz badanie nowych źródeł energii i materiałów.</p>

<p>Eksploracja wrót do innej galaktyki może zrewolucjonizować nasze zrozumienie wszechświata. Na razie pozostaje nam czekać na dalsze informacje i trzymać kciuki za przyszłe badania. Jedno jest pewne – przyszłość kosmosu wygląda fascynująco.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="horror" /><category term="fantazy" /><summary type="html"><![CDATA[W najnowszym odkryciu, które wstrząsnęło światem nauki, grupa astronomów z Międzynarodowego Obserwatorium Kosmicznego ogłosiła odkrycie tajemniczych wrót w kosmosie.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tajemniczy Portret: Czy Lustrzane Odbicie Przewiduje Przyszłość?</title><link href="http://localhost:4000/opowiadanie-drugie/" rel="alternate" type="text/html" title="Tajemniczy Portret: Czy Lustrzane Odbicie Przewiduje Przyszłość?" /><published>2024-11-23T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/opowiadanie-drugie</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/opowiadanie-drugie/"><![CDATA[<p>W jednym z najdziwniejszych odkryć ostatnich lat, młoda kobieta z Londynu odkryła, że stary portret w jej rodzinnej posiadłości nie tylko przedstawia przeszłość, ale również ma zdolność przewidywania przyszłości. Opisujemy historię tego niezwykłego odkrycia i jego możliwe implikacje.</p>

<h2 id="nieoczekiwane-odkrycie">Nieoczekiwane Odkrycie</h2>
<p>Eleanor Turner, która niedawno odziedziczyła stary dom po zmarłej babci, natrafiła na portret w jednym z zapomnianych pokoi. Portret przedstawia kobietę w eleganckim stroju z XVIII wieku, a na pierwszy rzut oka wygląda na zwyczajną antyczną pamiątkę. Jednak Eleanor szybko zauważyła, że portret wykazuje niezwykłe właściwości – jego odbicie w lustrze zdawało się zmieniać w zależności od tego, co działo się w jej życiu.</p>

<p>„Kiedy pierwszy raz zobaczyłam, jak portret zmienia swoje odbicie, pomyślałam, że to może być tylko złudzenie – mówi Eleanor. – Jednak z biegiem czasu, odkryłam, że portret przewiduje wydarzenia, które jeszcze się nie zdarzyły.”</p>

<h2 id="zaskakujące-przewidywania">Zaskakujące Przewidywania</h2>
<p>Portret zaczął przewidywać zarówno małe, jak i znaczące wydarzenia. Od drobnych codziennych zdarzeń, takich jak zmiany pogody, po ważne życiowe decyzje, Eleanor odkryła, że obraz wydawał się mieć dokładne informacje na temat przyszłości. Każda zmiana w odbiciu portretu zwiastowała coś, co miało nadejść.</p>

<p>„To jest jak oglądanie filmu o własnym życiu – wyjaśnia Eleanor. – Czasami portret pokazywał wydarzenia, które były naprawdę szokujące, ale zawsze były zgodne z tym, co miało się wydarzyć.”</p>

<h2 id="naukowe-i-psychologiczne-wyjaśnienia">Naukowe i Psychologiczne Wyjaśnienia</h2>
<p>Naukowcy i psychologowie są zaintrygowani tym fenomenem. Niektórzy sugerują, że może to być efekt podświadomego rozpoznawania wzorców lub subtelnych wskazówek, które Eleanor mogła zauważyć. Inni z kolei rozważają bardziej egzotyczne wyjaśnienia, takie jak istnienie nieznanych właściwości fizycznych lub psychicznych, które mogą wpływać na sposób, w jaki postrzegamy rzeczywistość.</p>

<h2 id="co-dalej">Co Dalej?</h2>
<p>Eleanor zamierza kontynuować badanie portretu, a także dzielić się swoimi doświadczeniami z innymi badaczami i pasjonatami paranormalnych zjawisk. W międzyczasie, jej odkrycie wzbudza zainteresowanie na całym świecie i skłania ludzi do zastanowienia się nad możliwościami ukrytymi w znanych nam obiektach.</p>

<p>„To odkrycie zmieniło moje życie i sposób, w jaki postrzegam świat – mówi Eleanor. – Choć nie znam jeszcze wszystkich odpowiedzi, wiem, że portret jest czymś więcej niż tylko obrazem. Jest tajemniczym świadkiem naszej przyszłości.”</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="horror" /><category term="fantazy" /><summary type="html"><![CDATA[W jednym z najdziwniejszych odkryć ostatnich lat, młoda kobieta z Londynu odkryła, że stary portret w jej rodzinnej posiadłości nie tylko przedstawia przeszłość, ale również ma zdolność przewidywania przyszłości. Opisujemy historię tego niezwykłego odkrycia i jego możliwe implikacje.]]></summary></entry><entry><title type="html">Zamknięty Pokój w Starym Domu - Opowiadanie</title><link href="http://localhost:4000/zamkniety-pokoj/" rel="alternate" type="text/html" title="Zamknięty Pokój w Starym Domu - Opowiadanie" /><published>2024-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/zamkniety-pokoj</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/zamkniety-pokoj/"><![CDATA[<p>W niewielkim miasteczku, gdzie czas zdawał się płynąć wolniej, stał stary, zaniedbany dom. Był to dom, który niegdyś był miejscem radosnych spotkań i rodzinnych uroczystości, lecz teraz, z porośniętym bluszczem dachem i opadającymi tynkami, budził jedynie grozę i zapomnienie.</p>

<p>Klara, młoda dziennikarka z miasta, przybyła do miasteczka, aby odkryć historie lokalnych miejsc. Dom, którego właściciele wyprowadzili się wiele lat temu, stał się jej celem. Po długich staraniach udało jej się uzyskać pozwolenie na zwiedzenie budynku, który miał być teraz jedynie zapomnianą ruiną.</p>

<p>Klara weszła do środka, wstrzymując oddech, gdy tylko postawiła stopę na skrzypiącej podłodze. Wnętrze było pełne kurzu i pajęczyn, a unoszący się zapach stęchlizny sprawił, że poczuła dreszcz emocji. Gdy przemierzała poszczególne pokoje, zauważyła, że niektóre z nich były w lepszym stanie niż inne. W jednym z nich, głęboko w piwnicy, znalazła drzwi, które wydawały się nie pasować do reszty. Były solidne, z potężnymi żelaznymi okuciami, ale ich klamki były pokryte kurzem i rdzą.</p>

<p>Zaintrygowana, Klara postanowiła spróbować otworzyć drzwi. Mimo że wyglądały na zamknięte od lat, klamka ruszała się. Używając całej siły, udało jej się otworzyć drzwi, które jęknęły głośno, odsłaniając ciemny, zamknięty pokój.</p>

<p>Pokój był mały i wypełniony staroświeckimi meblami, które wydawały się być nietknięte od dziesięcioleci. W centralnej części znajdowało się wielkie, zakurzone biurko, na którym leżała stara, drewniana skrzynka. Na ścianach wisiały pozawieszane obrazki, zatarte od upływu czasu. Klara poczuła, że coś jest nie tak – atmosfera w pokoju była dziwnie napięta, jakby miał w sobie mroczne tajemnice.</p>

<p>Podchodząc do biurka, Klara otworzyła skrzynkę. W środku znalazła stos starodawnych listów, oprawionych w skórzaną okładkę. Zaczęła je przeglądać, odkrywając, że były to listy pisane przez kobietę imieniem Eliza do jej męża, który zaginął w tajemniczych okolicznościach wiele lat temu. Listy były pełne miłości, ale także zmartwień i obaw, że coś złego mogło stać się jej mężowi.</p>

<p>Po dokładniejszym przestudiowaniu listów, Klara odkryła, że Eliza próbowała wyjść z rozpaczy, wynajmując detektywa, który miał rozwikłać zagadkę zniknięcia jej męża. W jednym z listów była wzmianka o ukrytym dzienniku, który mógł zawierać kluczowe informacje na temat zaginięcia.</p>

<p>Klara zaczęła szukać dziennika w pokoju. Przeszukała każdy zakamarek, aż w końcu znalazła go w ukrytej komnacie za regałem książek. Dziennik był pełen notatek, które opisywały, że mąż Elizy był świadkiem czegoś, co mogło zagrażać życiu wielu ludzi. W dzienniku były także sugestie, że zaginięcie było wynikiem działania tajemniczej grupy, która chciała ukryć pewne informacje.</p>

<p>Z każdą stroną, Klara coraz bardziej wciągała się w historię. Okazało się, że mąż Elizy odkrył coś, co mogło zmienić bieg historii, a jego zniknięcie było skutkiem próby milczenia. Zrozumiała, że zamknięty pokój nie tylko chronił tajemnice Elizy, ale również stanowił świadectwo tego, co mogło się wydarzyć.</p>

<p>Zaraz po odkryciu prawdy, Klara zdecydowała się przekazać wszystkie informacje lokalnym władzom. Wiedziała, że odkrycie tego, co wydarzyło się w tym starym domu, mogło mieć znaczący wpływ na lokalną historię. Ostatecznie, dzięki jej pracy, tajemnice przeszłości zostały ujawnione, a dawna tragedia znalazła swoje miejsce w historii.</p>

<p>Zamknięty pokój w starym domu przestał być miejscem, które wzbudzało strach – stał się symbolem siły i determinacji w dążeniu do prawdy. Klara opuściła miasteczko z poczuciem spełnienia, wiedząc, że jej odkrycia pomogły rozwiązać zagadkę sprzed lat i przywróciły pamięć o ludziach, którzy zostali zapomniani przez czas.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="horror" /><category term="fantazy" /><summary type="html"><![CDATA[W niewielkim miasteczku, gdzie czas zdawał się płynąć wolniej, stał stary, zaniedbany dom. Był to dom, który niegdyś był miejscem radosnych spotkań i rodzinnych uroczystości, lecz teraz, z porośniętym bluszczem dachem i opadającymi tynkami, budził jedynie grozę i zapomnienie.]]></summary></entry><entry><title type="html">Zagubiony Klucz do Czasu</title><link href="http://localhost:4000/post-drugi/" rel="alternate" type="text/html" title="Zagubiony Klucz do Czasu" /><published>2024-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/post-drugi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/post-drugi/"><![CDATA[<p>Na skraju miasta, w małym warsztacie pełnym zardzewiałych narzędzi i zapomnianych wynalazków, młody wynalazca imieniem Adam próbował naprawić starą, zepsutą maszynę.</p>

<p>Jego rodzice zginęli tragicznie w wypadku, a warsztat, który po nich odziedziczył, stał się jedynym miejscem, które dawało mu poczucie więzi z przeszłością.</p>

<p>Jednego wieczoru, podczas przeszukiwania zakurzonych półek, Adam natrafił na dziwną skrzynkę. Była pokryta rdzą, ale wyglądała na dobrze zachowaną. Kiedy ją otworzył, zobaczył mały, złoty klucz i notatkę, którą ledwo dało się odczytać: „Otwórz drzwi, które są zamknięte w czasie”. Zaintrygowany, Adam postanowił sprawdzić, co ten klucz mógłby otworzyć.</p>

<p>Po kilku dniach poszukiwań, w starych dokumentach, natrafił na wzmiankę o opuszczonym budynku na obrzeżach miasta. W dokumentach znajdował się szkic zamkniętych drzwi, które wyglądały bardzo podobnie do tych, które Adam miał w swojej wyobraźni. Czyżby to właśnie tam miał wykorzystać klucz?</p>

<p>Kiedy dotarł na miejsce, budynek wyglądał na zupełnie zapomniany przez czas. Był brudny, zaniedbany, a drzwi na które zwrócił uwagę były zamurowane. Adam, uzbrojony w młotek i przecinak, pracował przez kilka godzin, aż w końcu udało mu się usunąć cegły. Gdy drzwi się otworzyły, odkrył pokój wypełniony dziwnymi mechanizmami i zegarami, których wskazówki kręciły się w różnych kierunkach.</p>

<p>Na środku pokoju znajdowało się wielkie, starożytne urządzenie przypominające kombinację zegara i teleskopu. Adam, pełen napięcia, włożył klucz do zamka w urządzeniu. Kiedy tylko to zrobił, pokój zalało błysk światła, a Adam poczuł, jak coś wokół niego zaczyna się zmieniać.</p>

<p>Nagle znalazł się w innym świecie – w dawnym mieście, które wyglądało zupełnie jak jego własne, ale z przeszłości. Wszystko było w odcieniach sepia, jak na starych fotografiach. Ludzie ubrani w ubrania z minionych epok chodzili ulicami, a pojazdy przypominały drewniane dorożki.</p>

<p>Adam zrozumiał, że klucz pozwolił mu podróżować w czasie. W miarę jak eksplorował to dziwne miasto, odkrył, że każdy ruch, który wykonuje, wpływa na wydarzenia w jego własnym czasie. Spotkał ludzi, którzy mieli być w jego rodzinie przed wieloma latami, i dowiedział się, że jego rodzice nie zginęli przypadkowo. Właściwie zostali uwikłani w tajemniczy spisek związany z urządzeniem, które Adam teraz kontrolował.</p>

<p>Ostatecznie Adam musiał stawić czoła decyzji – czy zmienić bieg historii, ratując rodziców i narażając przyszłość na nieznane ryzyko, czy też pozostawić wszystko jak było i wrócić do swojego czasu, niosąc ze sobą ciężar utraty, ale zapewniając stabilność dla przyszłych pokoleń.</p>

<p>Po długiej walce z własnymi uczuciami, Adam zdecydował się na najtrudniejszą opcję – cofnął się w czasie, ale zamiast ingerować, postanowił odkryć, jak rzeczy miały się potoczyć, pozostawiając klucz w miejscu, gdzie go znalazł, i zamykając drzwi z powrotem. Jego decyzja okazała się nie tylko wyborem, ale także aktem odwagi – pogodzenia się z przeszłością i zaakceptowania przyszłości, którą musiał sam stworzyć.</p>

<p>Wracając do swojej rzeczywistości, Adam poczuł spokój. Wiedział, że czas był potężnym, ale też bardzo kruchym narzędziem. W końcu, choć klucz do czasu był zagubiony, on sam znalazł sposób, by odnaleźć sens w życiu, które miał przed sobą.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="historie" /><summary type="html"><![CDATA[Zagubiony Klucz do Czasu - opowiadanie]]></summary></entry><entry><title type="html">Złamana Ręka</title><link href="http://localhost:4000/post-trzeci/" rel="alternate" type="text/html" title="Złamana Ręka" /><published>2024-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/post-trzeci</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/post-trzeci/"><![CDATA[<p>Miałem zaledwie trzydzieści lat, gdy moje życie zaczęło się radykalnie zmieniać. Byłem zwykłym mechanikiem, pracującym w zakładzie naprawczym samochodów w małym miasteczku na południu kraju.</p>

<p>Moje życie było proste i monotonne, ale wiedziałem, że mogę na nie liczyć. Aż do dnia, w którym pojawił się on.</p>

<p>Nie wiedziałem, skąd przybył ani dlaczego, ale już po kilku minutach spędzonych w jego obecności, wiedziałem, że jest inny niż wszyscy inni ludzie, jakich kiedykolwiek spotkałem. Był wysoki i szczupły, a jego skóra miała niezwykle blady odcień. Jego oczy były tak niebieskie, że aż błyszczały w świetle padającym z okien zakładu.</p>

<p>Nie zdradził mi swojego imienia ani skąd pochodzi, ale zgodził się na naprawę samochodu, który przyszedł z nim do zakładu. Nie mogłem się oprzeć pokusie, by zapytać go o kilka szczegółów, ale odpowiedzi, jakie otrzymałem, były zawsze tajemnicze i niejasne. Wiedziałem, że coś ukrywa, ale nie wiedziałem co.</p>

<p>Pracowałem nad jego samochodem przez kilka dni, ale mimo wszelkich starań, nie mogłem go naprawić. Byłem coraz bardziej zaniepokojony i frustrowany, ale on wydawał się całkowicie spokojny i opanowany. W końcu, gdy już miałem powiedzieć mu, że nie jestem w stanie naprawić jego samochodu, zaproponował mi inne rozwiązanie.</p>

<p>Słuchaj, wiem, że masz swoje obowiązki i zrozumiałbym, gdybyś nie chciał, ale czy nie chciałbyś wziąć udział w niezwykłym projekcie, który mogę ci zaproponować? - zapytał, patrząc na mnie uważnie.</p>

<p>Nie wiedziałem, co miał na myśli, ale byłem ciekawy. Zgodziłem się więc, by usłyszeć, o co chodzi.</p>

<p>Jestem naukowcem i pracuję nad nowym rodzajem protezy ręki, która ma zrewolucjonizować sposób, w jaki ludzie będą mogli odzyskiwać sprawność po utracie członka - powiedział, patrząc na mnie z poważnym wyrazem twarzy. - Potrzebuję kogoś, kto pomoże mi zbudować prototyp i przeprowadzić testy.</p>

<p>Zarazem byłem zafascynowany i zaniepokojony tym, co usłyszałem. Nigdy wcześniej nie brałem udziału w tak niezwykłym projekcie, ale wiedziałem, że to byłaby niepowtarzalna okazja, by coś naprawdę wyjątkowego. Zgodziłem się więc na jego propozycję i razem zaczęliśmy pracować nad protezą.</p>

<p>Przez kilka miesięcy ciężko pracowaliśmy, testując różne materiały i rozwiązania techniczne. W końcu udało nam się stworzyć prototyp, który działał prawidłowo i był bardzo zaawansowany technologicznie. Byłem dumny z naszej pracy i wiedziałem, że to coś, co może zmienić życie wielu ludzi.</p>

<p>Niestety, nasze radości były krótkotrwałe. Kiedy próbowaliśmy przedstawić nasze odkrycie światu, zostaliśmy zignorowani i lekceważeni przez większość naukowców. Nikt nie chciał wierzyć, że taki mały zespół jak my mógł stworzyć coś tak rewolucyjnego. Byłem załamany i zrezygnowany, ale mój partner był silniejszy i nie poddał się tak łatwo.</p>

<p>Nie dajmy się złamać - powiedział mi, patrząc na mnie z determinacją w oczach. - Musimy walczyć o to, co uważamy za słuszne. Nie pozwolę, by ci, którzy nie chcą widzieć postępu, zniszczyli nasze dzieło.</p>

<p>Nie wiedziałem, co miał na myśli, ale zacząłem mu ufać. Wiedziałem, że ma silny charakter i jest gotowy na wszystko, by osiągnąć swój cel. Postanowił więc zorganizować prywatną prezentację naszej protezy dla wybranej grupy ludzi, którzy mogliby być zainteresowani naszym wynalazkiem.</p>

<p>Prezentacja odbyła się kilka tygodni później i byłem zaskoczony, gdy zobaczyłem, jak wielu ludzi przyszło, by nas wysłuchać. Moim partnerem był doskonały mówca i udało mu się przekonać większość obecnych, że nasza proteza jest naprawdę rewolucyjna. Kilka dni później otrzymaliśmy oferty od kilku dużych firm, chętnych do współpracy z nami i produkcji naszej protezy.</p>

<p>Byliśmy szczęśliwi i dumni z tego, co osiągnęliśmy. Nasza proteza została wprowadzona na rynek i stała się ogromnym sukcesem. Ludzie, którzy mieli utracone ręce lub nogi, mogli odzyskać sprawność dzięki naszemu wynalazkowi. Czułem, że naprawdę coś zmieniliśmy i to było najważniejsze.</p>

<p>Mimo że minęło już kilka lat od tamtego wydarzenia, nadal pracuję z moim partnerem nad nowymi projektami i wynalazkami. Jesteśmy zdeterminowani, by nieustannie się rozwijać i pomagać innym. Nigdy nie zapomnę tego, co udało nam się osiągnąć dzięki naszej wspólnej pracy i determinacji.</p>

<p>Moim partnerem okazał się być pochodzący z innej galaktyki obcy, który przybył na Ziemię w celu zdobycia nowych technologii i wiedzy. Miał niezwykłe możliwości i umiejętności, które pomogły nam w naszych badaniach i rozwoju.</p>

<p>Z biegiem czasu zaczął mi opowiadać o swoim świecie i o tym, jak wiele różnych gatunków istnieje we wszechświecie. Byłem zafascynowany tym, co mówił i chciałem dowiedzieć się jeszcze więcej. Poprosiłem go więc, by mnie zabrał ze sobą w podróż po galaktyce i pozwolił mi zobaczyć to wszystko na własne oczy.</p>

<p>Zgodził się i razem wyruszyliśmy w kosmos. Podróżowałem z nim po różnych planetach i poznawałem nowe gatunki istot. Widziałem rzeczy, o jakich nie mogłem nawet marzyć i doświadczyłem wielu niesamowitych chwil.</p>

<p>Niestety, nasza podróż musiała kiedyś się skończyć i musieliśmy wrócić na Ziemię. Moim partnerem musiał wrócić do swojej galaktyki, a ja musiałem wrócić do swojego normalnego życia. Mimo że tęskniłem za przygodami, które razem przeżyliśmy, wiedziałem, że to była niezwykła i niezapomniana przygoda, która zawsze będzie dla mnie ważna.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="historie" /><summary type="html"><![CDATA[Złamana Ręka - opowiadania]]></summary></entry><entry><title type="html">Kradłem piętrowe autobus</title><link href="http://localhost:4000/post-pierwszy/" rel="alternate" type="text/html" title="Kradłem piętrowe autobus" /><published>2024-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2024-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/post-pierwszy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/post-pierwszy/"><![CDATA[<p>Kiedy byłem dzieckiem, obserwowałem kierowców autobusów, marząc o byciu za kółkiem. Teraz miałem się dowiedzieć, jak to jest być kierowcą autobusu.</p>

<p>W jednej chwili wpatrywałem się w czerwony dwupokładowy autobus, a w następnej skoczyłem na pokład. To było dziecinnie proste.</p>

<p>W jednej chwili tylko gapiłem się na czerwony piętrowy autobus, w następnej wskoczyłem na pokład. To było proste jak bułka z masłem. Zacząłem naciskać wszystkie przyciski, aż znalazłem główny wyłącznik i uruchomiłem silnik. To było złe, ale dało mi taki pośpiech.</p>

<p>Jako nastolatek wszystko robiłem pod wpływem impulsu. Mieszkałem z rodzicami adopcyjnymi od trzynastego roku życia, a rok później wpadłem w niewłaściwy gang. Nauczyli mnie kraść i wkrótce podłączyłem do nich samochody.</p>

<p>Czułem się genialnie i po jakimś czasie sam jeździłem samochodami, tylko dla zabawy. Pomysł wzięcia autobusów piętrowych był dla mnie jak przejście na wyższy poziom, nowa nowość, bardziej ryzykowna, ale też bardziej wymagająca.</p>

<p>Wyprowadzenie ich z zajezdni było bardzo proste, zaskakująco proste. Można powiedzieć, że byłem naturalny. Zabierałem je na przejażdżkę po Christchurch, gdzie wtedy mieszkałem. Jechałem nimi z taką prędkością, że ludzie czekający na przystankach nawet nie próbowali ich zatrzymać, po prostu wyglądali na zdezorientowanych; było oczywiste, że coś jest nie tak.</p>

<p>W zajezdni nie zdawali sobie sprawy, że autobusy zaginęły, aż do kilku dni później, kiedy porzuciłem je na poboczach dróg. W pewnym momencie brałem dwa lub trzy dziennie. Już wtedy pragnąłem większego dreszczyku emocji, więc przeniosłem się do ciężarówek.</p>

<p>Dostałem pracę w magazynie i pewnego wieczoru zajrzałem do jednej ze skrytek w biurze i znalazłem wszystkie klucze – każdy z dołączonym numerem rejestracyjnym. Jedną pojechałem do Londynu. Był ogromny – długi na 37 stóp i ważący 22 ton moloch, a jazda nim sprawiała mi przyjemność. Porzuciłem go gdzieś w mieście. W magazynie nie mieli pojęcia, kto go wziął, więc nie straciłem pracy.</p>

<p>Samochody ciężarowe nie zastąpiły jednak gwaru jazdy autobusami i niedługo potem wziąłem kolejny. Tym razem policja zauważyła, że ​​został skradziony i pojechała za mną. Wiedziałem, że mam wybór – mogłem udawać, że jestem w Speedie i postawić nogę, albo zaakceptować rzeczywistość i poddać się. Musiałem mieć trochę rozsądku, bo zatrzymałem się i aresztowali mnie. Poszedłem do sądu i dostałem wyrok w zawieszeniu, ale potem wróciłem do jeżdżenia autobusami.</p>

<p>Kilka tygodni później, kiedy ostatni raz wsiadłem do autobusu, pojechałem do mojego kumpla w Portland. Nie mógł w to uwierzyć, kiedy zatrzymałem się przed jego domem i zatrąbiłem. Autobus stał przed jego domem, dopóki nie odwiozłem go do domu.</p>

<p>Wiedziałem wtedy, że długo już nie ujdę na sucho, że zostanę złapany na dobre. W drodze powrotnej z Portland jechałem autostradą i zderzyłem się z ciężarówką. Na szczęście kierowca uciekł bez szwanku, ale nie miałem tyle szczęścia. Straciłem śledzionę, wyrostek robaczkowy, a także złamałem żebra.</p>

<p>Kiedy przyjechała policja, zorientowali się, że autobus został skradziony. Obudziłem się z oszołomienia w szpitalu i zostałem zabrany do aresztu. Zostałem skazany na cztery lata więzienia. Odsiedziałem dwa i pół roku – to była pobudka. Wykorzystałam czas na kursy edukacyjne i wykorzystywałam każdą okazję do pracy, od sprzątania toalet po recykling śmieci i pracę w pralni.</p>

<p>Powiedziano mi, że mam ogromną etykę pracy i czułem się szczęśliwy tylko wtedy, gdy byłem aktywny. Ogromną pomocą było również posiadanie mentora, który mnie wspiera. Zapewnił mi stabilność życia, coś, czego nigdy nie miałam jako dziecko.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="opowiadania" /><category term="akcja" /><summary type="html"><![CDATA[Kradłem piętrowe autobus]]></summary></entry></feed>